{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1368", "numero": "1368", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21334", "dateScrutin": "2018-11-09", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 1355 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article 39 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2019 - Mission Travail et emploi (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La France insoumise\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 1355 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article 39 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2019 - Mission Travail et emploi (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "37", "suffragesExprimes": "33", "nbrSuffragesRequis": "17", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "10", "contre": "23", "abstentions": "4", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "308", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "21", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM723282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718736", "mandatRef": "PM722440", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719060", "mandatRef": "PM722546", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM722588", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720268", "mandatRef": "PM722912", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720298", "mandatRef": "PM722922", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720806", "mandatRef": "PM723082", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721670", "mandatRef": "PM723350", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA856", "mandatRef": "PM723288", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721474", "mandatRef": "PM723286", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM723006", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "3", "nonVotantsVolontaires": "3"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA267585", "mandatRef": "PM722978", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267766", "mandatRef": "PM722970", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721210", "mandatRef": "PM723204", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "12", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, {"votant": {"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158"}}], "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722142", "mandatRef": "PM723484"}}, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}