{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1777", "numero": "1777", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21560", "dateScrutin": "2019-03-19", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 947 de M. Acquaviva et l'amendement identique suivant apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi relatif \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 947 de M. Acquaviva et l'amendement identique suivant apr\u00e8s l'article 3 du projet de loi relatif \u00e0 l'organisation et \u00e0 la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "64", "suffragesExprimes": "59", "nbrSuffragesRequis": "30", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "21", "contre": "38", "abstentions": "5", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "306", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "6", "contre": "36", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605963", "mandatRef": "PM722584", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718910", "mandatRef": "PM722498", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719540", "mandatRef": "PM722690", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720046", "mandatRef": "PM722842", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA2449", "mandatRef": "PM723036", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608083", "mandatRef": "PM723038", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607155", "mandatRef": "PM722832", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607193", "mandatRef": "PM722846", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718902", "mandatRef": "PM722496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719072", "mandatRef": "PM722552", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM722588", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719350", "mandatRef": "PM722634", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM722648", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719790", "mandatRef": "PM722764", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719980", "mandatRef": "PM722822", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720066", "mandatRef": "PM722848", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720512", "mandatRef": "PM722986", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720520", "mandatRef": "PM722988", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720552", "mandatRef": "PM722998", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720738", "mandatRef": "PM723062", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA702054", "mandatRef": "PM733713", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718706", "mandatRef": "PM733715", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721876", "mandatRef": "PM733719", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM723282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719910", "mandatRef": "PM759347", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "2", "abstentions": "3", "nonVotantsVolontaires": "3"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332523", "mandatRef": "PM722792", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA2377", "mandatRef": "PM723550", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM722954", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA508", "mandatRef": "PM722736", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267233", "mandatRef": "PM723500", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642764", "mandatRef": "PM753836", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM722936", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608292", "mandatRef": "PM723076", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720278", "mandatRef": "PM722916", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}