{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2234", "numero": "2234", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS21892", "dateScrutin": "2019-10-28", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 142 de M. Dive \u00e0 l'article 38 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2020 (premi\u00e8re lecture) - Mission Agriculture, alimentation, for\u00eat et affaires rurales", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 142 de M. Dive \u00e0 l'article 38 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2020 (premi\u00e8re lecture) - Mission Agriculture, alimentation, for\u00eat et affaires rurales", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "31", "suffragesExprimes": "29", "nbrSuffragesRequis": "15", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "8", "contre": "21", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "304", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "19", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA607595", "mandatRef": "PM722924", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718876", "mandatRef": "PM722486", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719242", "mandatRef": "PM722604", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM722640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719710", "mandatRef": "PM722738", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM722836", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM722958", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721656", "mandatRef": "PM723346", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720644", "mandatRef": "PM723026", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718838", "mandatRef": "PM722474", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721410", "mandatRef": "PM723266", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712015", "mandatRef": "PM722448", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA722162", "mandatRef": "PM723490", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA267355", "mandatRef": "PM723524", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA608292", "mandatRef": "PM723076", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM722962", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "13", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}