{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1815", "numero": "1815", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21575", "dateScrutin": "2019-03-26", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 9 de M. Acquaviva apr\u00e8s l'article 3 de la proposition de loi visant \u00e0 am\u00e9liorer la tr\u00e9sorerie des associations (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Libert\u00e9s et Territoires\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 9 de M. Acquaviva apr\u00e8s l'article 3 de la proposition de loi visant \u00e0 am\u00e9liorer la tr\u00e9sorerie des associations (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "20", "suffragesExprimes": "18", "nbrSuffragesRequis": "10", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "6", "contre": "12", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "306", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "12", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720622", "mandatRef": "PM723018", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM723562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718894", "mandatRef": "PM722494", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720190", "mandatRef": "PM722886", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721166", "mandatRef": "PM755857", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721644", "mandatRef": "PM723342", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721800", "mandatRef": "PM723386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM723460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA267735", "mandatRef": "PM722852", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA720002", "mandatRef": "PM722830", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA266788", "mandatRef": "PM722914", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA332614", "mandatRef": "PM722812", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608695", "mandatRef": "PM723564", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719146", "mandatRef": "PM722576", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}