{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2857", "numero": "2857", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020I1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS23186", "dateScrutin": "2020-09-15", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article premier de la proposition de loi relative au renforcement de l'inclusion dans l'emploi par l'activit\u00e9 \u00e9conomique et \u00e0 l'exp\u00e9rimentation \u00ab territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur de longue dur\u00e9e \u00bb (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article premier de la proposition de loi relative au renforcement de l'inclusion dans l'emploi par l'activit\u00e9 \u00e9conomique et \u00e0 l'exp\u00e9rimentation \u00ab territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur de longue dur\u00e9e \u00bb (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "57", "suffragesExprimes": "57", "nbrSuffragesRequis": "29", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "57", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "279", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "32", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA721824", "mandatRef": "PM723394", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM722588", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719972", "mandatRef": "PM722820", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720066", "mandatRef": "PM722848", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720170", "mandatRef": "PM722880", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720362", "mandatRef": "PM722942", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720560", "mandatRef": "PM723000", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720738", "mandatRef": "PM723062", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM723116", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721336", "mandatRef": "PM723242", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721702", "mandatRef": "PM723360", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721776", "mandatRef": "PM723380", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722102", "mandatRef": "PM723472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643205", "mandatRef": "PM723358", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722090", "mandatRef": "PM762941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721674", "mandatRef": "PM764881", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "102", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "8", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720586", "mandatRef": "PM723008", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267429", "mandatRef": "PM722818", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718850", "mandatRef": "PM722478", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718884", "mandatRef": "PM722488", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721474", "mandatRef": "PM723286", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722308", "mandatRef": "PM772707", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719044", "mandatRef": "PM722542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720326", "mandatRef": "PM722930", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA508", "mandatRef": "PM722736", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM722704", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720488", "mandatRef": "PM772842", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771789", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA610654", "mandatRef": "PM723142", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM722936", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719286", "mandatRef": "PM722616", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, {"votant": {"acteurRef": "PA718850", "mandatRef": "PM722478"}}], "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721410", "mandatRef": "PM723266"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956"}]}, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}