{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1112", "numero": "1112", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018E1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21209", "dateScrutin": "2018-07-30", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, de la proposition de loi relative \u00e0 l'harmonisation de l'utilisation des cam\u00e9ras mobiles par les autorit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 publique (premi\u00e8re lecture)", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident( du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, de la proposition de loi relative \u00e0 l'harmonisation de l'utilisation des cam\u00e9ras mobiles par les autorit\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 publique (premi\u00e8re lecture)", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "68", "suffragesExprimes": "68", "nbrSuffragesRequis": "35", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "4", "contre": "64", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "45", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM723562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719952", "mandatRef": "PM722814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722190", "mandatRef": "PM723498", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718794", "mandatRef": "PM722460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718902", "mandatRef": "PM722496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718944", "mandatRef": "PM722508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM722538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719092", "mandatRef": "PM722560", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719302", "mandatRef": "PM722620", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719330", "mandatRef": "PM722628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM722708", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719710", "mandatRef": "PM722738", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719778", "mandatRef": "PM722760", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719822", "mandatRef": "PM722772", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM722784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720190", "mandatRef": "PM722886", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720806", "mandatRef": "PM723082", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720814", "mandatRef": "PM723084", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721670", "mandatRef": "PM723350", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721784", "mandatRef": "PM723382", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721888", "mandatRef": "PM723412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722062", "mandatRef": "PM723462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722118", "mandatRef": "PM723476", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722320", "mandatRef": "PM723538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642788", "mandatRef": "PM722746", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720198", "mandatRef": "PM733711", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "8", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA267429", "mandatRef": "PM722818", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608826", "mandatRef": "PM723276", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA336316", "mandatRef": "PM723406", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721968", "mandatRef": "PM723436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "6", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719266", "mandatRef": "PM722610", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721530", "mandatRef": "PM723302", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721984", "mandatRef": "PM723440", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA608011", "mandatRef": "PM723022", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM722704", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA720468", "mandatRef": "PM722972", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM722962", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721210", "mandatRef": "PM723204", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}