{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2767", "numero": "2767", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS22862", "dateScrutin": "2020-06-25", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 \u00e9largir de mani\u00e8re provisoire le champ de comp\u00e9tences de la gouvernance des \u00e9tablissements publics de sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 \u00e9largir de mani\u00e8re provisoire le champ de comp\u00e9tences de la gouvernance des \u00e9tablissements publics de sant\u00e9 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "55", "suffragesExprimes": "53", "nbrSuffragesRequis": "27", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "20", "contre": "33", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "281", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "27", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718944", "mandatRef": "PM722508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM722538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM722578", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM722640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719496", "mandatRef": "PM722678", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719710", "mandatRef": "PM722738", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM722740", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719980", "mandatRef": "PM722822", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720066", "mandatRef": "PM722848", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722150", "mandatRef": "PM723486", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722090", "mandatRef": "PM762941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720516", "mandatRef": "PM769311", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719736", "mandatRef": "PM771033", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721864", "mandatRef": "PM771266", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "17", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720586", "mandatRef": "PM723008", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605036", "mandatRef": "PM722444", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA330008", "mandatRef": "PM722416", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721968", "mandatRef": "PM723436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721410", "mandatRef": "PM723266", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267318", "mandatRef": "PM723260", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718884", "mandatRef": "PM722488", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719318", "mandatRef": "PM722624", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721474", "mandatRef": "PM723286", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA767", "mandatRef": "PM723568", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721832", "mandatRef": "PM771998", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720924", "mandatRef": "PM723114", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721182", "mandatRef": "PM723196", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM723290", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771789", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719822", "mandatRef": "PM722772", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "12", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}