{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V293", "numero": "293", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS20778", "dateScrutin": "2017-11-23", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 65 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article 6 du projet de loi ratifiant diverses ordonnances prises sur le fondement de la loi n\u00b0 2017-1340 du 15 septembre 2017 d'habilitation \u00e0 prendre les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 65 de M. Dharr\u00e9ville \u00e0 l'article 6 du projet de loi ratifiant diverses ordonnances prises sur le fondement de la loi n\u00b0 2017-1340 du 15 septembre 2017 d'habilitation \u00e0 prendre les mesures pour le renforcement du dialogue social (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "54", "suffragesExprimes": "54", "nbrSuffragesRequis": "28", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "12", "contre": "42", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "33", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA608083", "mandatRef": "PM723038", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718744", "mandatRef": "PM722442", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718794", "mandatRef": "PM722460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718910", "mandatRef": "PM722498", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM722588", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719440", "mandatRef": "PM722664", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719448", "mandatRef": "PM722666", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719972", "mandatRef": "PM722820", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719980", "mandatRef": "PM722822", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720512", "mandatRef": "PM722986", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720952", "mandatRef": "PM723122", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721398", "mandatRef": "PM723262", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721776", "mandatRef": "PM723380", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721800", "mandatRef": "PM723386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722062", "mandatRef": "PM723462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722268", "mandatRef": "PM723522", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718706", "mandatRef": "PM733715", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721956", "mandatRef": "PM733717", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "100", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA856", "mandatRef": "PM723288", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607090", "mandatRef": "PM722796", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719044", "mandatRef": "PM722542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720720", "mandatRef": "PM723056", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721992", "mandatRef": "PM723442", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730952", "nombreMembresGroupe": "35", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719138", "mandatRef": "PM722574", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720822", "mandatRef": "PM723086", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718860", "mandatRef": "PM722482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719578", "mandatRef": "PM722702", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720422", "mandatRef": "PM722960", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721202", "mandatRef": "PM723202", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}