{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1987", "numero": "1987", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21732", "dateScrutin": "2019-06-25", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 17 de M. Hetzel et les amendements identiques suivants apr\u00e8s l'article 2 du projet de loi relatif aux comp\u00e9tences de la Collectivit\u00e9 europ\u00e9enne d'Alsace (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 17 de M. Hetzel et les amendements identiques suivants apr\u00e8s l'article 2 du projet de loi relatif aux comp\u00e9tences de la Collectivit\u00e9 europ\u00e9enne d'Alsace (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "60", "suffragesExprimes": "56", "nbrSuffragesRequis": "29", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "14", "contre": "42", "abstentions": "4", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "305", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "38", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM723562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719952", "mandatRef": "PM722814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607155", "mandatRef": "PM722832", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719092", "mandatRef": "PM722560", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719242", "mandatRef": "PM722604", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM722686", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719972", "mandatRef": "PM722820", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720046", "mandatRef": "PM722842", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720054", "mandatRef": "PM722844", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720146", "mandatRef": "PM722874", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720268", "mandatRef": "PM722912", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720310", "mandatRef": "PM722926", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720318", "mandatRef": "PM722928", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720362", "mandatRef": "PM722942", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720370", "mandatRef": "PM722944", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720738", "mandatRef": "PM723062", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721434", "mandatRef": "PM723272", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721718", "mandatRef": "PM723364", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM723418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722022", "mandatRef": "PM723452", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722062", "mandatRef": "PM723462", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "9", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720586", "mandatRef": "PM723008", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA334654", "mandatRef": "PM723566", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266774", "mandatRef": "PM723526", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608416", "mandatRef": "PM723540", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM722954", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721314", "mandatRef": "PM723236", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720326", "mandatRef": "PM722930", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720598", "mandatRef": "PM723012", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721734", "mandatRef": "PM723368", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718978", "mandatRef": "PM722520", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA340343", "mandatRef": "PM722470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO765636", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM722936", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721932", "mandatRef": "PM734586", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}