{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V411", "numero": "411", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS20939", "dateScrutin": "2018-03-07", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article unique du projet de loi autorisant la ratification de l'accord euro-m\u00e9diterran\u00e9en relatif aux services a\u00e9riens entre l'Union europ\u00e9enne et ses \u00c9tats membres d'une part, et le Gouvernement de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl , d'autre part (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Nouvelle Gauche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article unique du projet de loi autorisant la ratification de l'accord euro-m\u00e9diterran\u00e9en relatif aux services a\u00e9riens entre l'Union europ\u00e9enne et ses \u00c9tats membres d'une part, et le Gouvernement de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl , d'autre part (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "54", "suffragesExprimes": "54", "nbrSuffragesRequis": "28", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "46", "contre": "8", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "310", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "30", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718802", "mandatRef": "PM722462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719006", "mandatRef": "PM722530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719496", "mandatRef": "PM722678", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM722686", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719660", "mandatRef": "PM722724", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719728", "mandatRef": "PM722744", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719778", "mandatRef": "PM722760", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720278", "mandatRef": "PM722916", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720438", "mandatRef": "PM722964", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720552", "mandatRef": "PM722998", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720806", "mandatRef": "PM723082", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720830", "mandatRef": "PM723088", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721670", "mandatRef": "PM723350", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722070", "mandatRef": "PM723464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722292", "mandatRef": "PM723530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718706", "mandatRef": "PM733715", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721956", "mandatRef": "PM733717", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "101", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA330240", "mandatRef": "PM722492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1498", "mandatRef": "PM723396", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720386", "mandatRef": "PM722948", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA346218", "mandatRef": "PM723348", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "6", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720598", "mandatRef": "PM723012", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717151", "mandatRef": "PM723374", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720334", "mandatRef": "PM722932", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720764", "mandatRef": "PM723070", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA331582", "mandatRef": "PM722646", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA695100", "mandatRef": "PM723198", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA333818", "mandatRef": "PM722990", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM722704", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA606212", "mandatRef": "PM722662", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA588884", "mandatRef": "PM723226", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2150", "mandatRef": "PM722506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719676", "mandatRef": "PM722728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}