{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1864", "numero": "1864", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21640", "dateScrutin": "2019-05-10", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, du projet de loi pour la conservation et la restauration de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris et instituant une souscription nationale \u00e0 cet effet (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, du projet de loi pour la conservation et la restauration de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris et instituant une souscription nationale \u00e0 cet effet (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "71", "suffragesExprimes": "65", "nbrSuffragesRequis": "33", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "13", "contre": "52", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "306", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "41", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718902", "mandatRef": "PM722496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718944", "mandatRef": "PM722508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718954", "mandatRef": "PM722512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719006", "mandatRef": "PM722530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719330", "mandatRef": "PM722628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719684", "mandatRef": "PM722730", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719710", "mandatRef": "PM722738", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720622", "mandatRef": "PM723018", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720738", "mandatRef": "PM723062", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM723066", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720854", "mandatRef": "PM723096", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721328", "mandatRef": "PM723240", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721384", "mandatRef": "PM723256", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721776", "mandatRef": "PM723380", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM723418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM723460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722102", "mandatRef": "PM723472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722244", "mandatRef": "PM723516", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643205", "mandatRef": "PM723358", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "5", "nonVotantsVolontaires": "5"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340853", "mandatRef": "PM722534", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643089", "mandatRef": "PM758076", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM723006", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA330684", "mandatRef": "PM722528", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720684", "mandatRef": "PM723040", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "6", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718978", "mandatRef": "PM722520", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719044", "mandatRef": "PM722542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719640", "mandatRef": "PM722718", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM722908", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721984", "mandatRef": "PM723440", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA267355", "mandatRef": "PM723524", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM760305", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267233", "mandatRef": "PM723500", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340357", "mandatRef": "PM747435", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA588884", "mandatRef": "PM723226", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718868", "mandatRef": "PM722484", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721226", "mandatRef": "PM723208", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720996", "mandatRef": "PM723134", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720278", "mandatRef": "PM722916", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}