{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V418", "numero": "418", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS20945", "dateScrutin": "2018-03-08", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Richard Ferrand, de la proposition de loi visant \u00e0 lutter contre les marchands de sommeil (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la motion de renvoi en commission, d\u00e9pos\u00e9e par M. Richard Ferrand, de la proposition de loi visant \u00e0 lutter contre les marchands de sommeil (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "44", "suffragesExprimes": "44", "nbrSuffragesRequis": "23", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "27", "contre": "17", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "310", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "26", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719520", "mandatRef": "PM722684", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718744", "mandatRef": "PM722442", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718954", "mandatRef": "PM722512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM722578", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719364", "mandatRef": "PM722638", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719660", "mandatRef": "PM722724", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719684", "mandatRef": "PM722730", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720242", "mandatRef": "PM722902", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720552", "mandatRef": "PM722998", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720854", "mandatRef": "PM723096", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721278", "mandatRef": "PM723222", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721670", "mandatRef": "PM723350", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721776", "mandatRef": "PM723380", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "101", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721678", "mandatRef": "PM723352", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719504", "mandatRef": "PM722680", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA405480", "mandatRef": "PM723118", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718860", "mandatRef": "PM722482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719676", "mandatRef": "PM722728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721226", "mandatRef": "PM723208", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "9", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722202", "mandatRef": "PM723502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720692", "mandatRef": "PM723042", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}