{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2410", "numero": "2410", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS22007", "dateScrutin": "2019-12-19", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 1211 de M. Pahun \u00e0 l'article 9 du projet de loi relatif \u00e0 la lutte contre le gaspillage et \u00e0 l'\u00e9conomie circulaire (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"du Mouvement D\u00e9mocrate et apparent\u00e9s\"\rPr\u00e9sident du groupe \"Libert\u00e9s et Territoires\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 1211 de M. Pahun \u00e0 l'article 9 du projet de loi relatif \u00e0 la lutte contre le gaspillage et \u00e0 l'\u00e9conomie circulaire (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "39", "suffragesExprimes": "33", "nbrSuffragesRequis": "17", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "11", "contre": "22", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "303", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "21", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722118", "mandatRef": "PM723476", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM723508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719194", "mandatRef": "PM722590", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719540", "mandatRef": "PM722690", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM722740", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719740", "mandatRef": "PM722748", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720830", "mandatRef": "PM723088", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721514", "mandatRef": "PM723298", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721656", "mandatRef": "PM723346", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA722038", "mandatRef": "PM723456", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "3", "nonVotantsVolontaires": "3"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA2155", "mandatRef": "PM722490", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM722548", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM722550", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "1", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720334", "mandatRef": "PM722932", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721996", "mandatRef": "PM766306", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM723438", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA721530", "mandatRef": "PM723302", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "27", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719806", "mandatRef": "PM722768", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM722920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605518", "mandatRef": "PM722518", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719286", "mandatRef": "PM722616", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}