{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2795", "numero": "2795", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020E1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS22953", "dateScrutin": "2020-07-02", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 2159 de la commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 du projet de loi de finances rectificative pour 2020 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 2159 de la commission des finances, de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale et du contr\u00f4le budg\u00e9taire et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 3 du projet de loi de finances rectificative pour 2020 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "70", "suffragesExprimes": "65", "nbrSuffragesRequis": "33", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "29", "contre": "36", "abstentions": "5", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "281", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "5", "contre": "36", "abstentions": "4", "nonVotantsVolontaires": "4"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM722434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607595", "mandatRef": "PM722924", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA702054", "mandatRef": "PM733713", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719664", "mandatRef": "PM760309", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA607193", "mandatRef": "PM722846", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718902", "mandatRef": "PM722496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718918", "mandatRef": "PM722500", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718954", "mandatRef": "PM722512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719440", "mandatRef": "PM722664", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719710", "mandatRef": "PM722738", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM722784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM722836", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643175", "mandatRef": "PM722868", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM723066", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720878", "mandatRef": "PM723102", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM723116", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721372", "mandatRef": "PM723252", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721384", "mandatRef": "PM723256", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721458", "mandatRef": "PM723280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721764", "mandatRef": "PM723376", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM723460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722244", "mandatRef": "PM723516", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA719006", "mandatRef": "PM722530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "9", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM723006", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332523", "mandatRef": "PM722792", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721410", "mandatRef": "PM723266", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608016", "mandatRef": "PM723024", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720728", "mandatRef": "PM723058", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM723048", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720988", "mandatRef": "PM723132", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340357", "mandatRef": "PM747435", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA405480", "mandatRef": "PM723118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA721226", "mandatRef": "PM723208", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO771789", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719092", "mandatRef": "PM722560", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720298", "mandatRef": "PM722922", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722344", "mandatRef": "PM723546", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM722984", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM760305", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "12", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}