{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V432", "numero": "432", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS20957", "dateScrutin": "2018-03-22", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 170 de la commission des lois et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 18 du projet de loi relatif \u00e0 la programmation militaire pour les ann\u00e9es 2019 \u00e0 2025 et portant diverses dispositions int\u00e9ressant la d\u00e9fense (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe de la \"Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 170 de la commission des lois et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 18 du projet de loi relatif \u00e0 la programmation militaire pour les ann\u00e9es 2019 \u00e0 2025 et portant diverses dispositions int\u00e9ressant la d\u00e9fense (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "55", "suffragesExprimes": "48", "nbrSuffragesRequis": "25", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "11", "contre": "37", "abstentions": "7", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "311", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "3", "contre": "36", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720622", "mandatRef": "PM723018", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM722708", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719692", "mandatRef": "PM722732", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA343493", "mandatRef": "PM722938", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606202", "mandatRef": "PM722698", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM722504", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719052", "mandatRef": "PM722544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719330", "mandatRef": "PM722628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719404", "mandatRef": "PM722652", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719448", "mandatRef": "PM722666", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719740", "mandatRef": "PM722748", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719790", "mandatRef": "PM722764", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720054", "mandatRef": "PM722844", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720354", "mandatRef": "PM722940", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721174", "mandatRef": "PM723194", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721344", "mandatRef": "PM723244", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721434", "mandatRef": "PM723272", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721808", "mandatRef": "PM723388", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722078", "mandatRef": "PM723466", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722268", "mandatRef": "PM723522", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722300", "mandatRef": "PM723532", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722320", "mandatRef": "PM723538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM723552", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA702054", "mandatRef": "PM733713", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719326", "mandatRef": "PM733709", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "101", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "3", "nonVotantsVolontaires": "3"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA342935", "mandatRef": "PM722856", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720386", "mandatRef": "PM722948", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM722954", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719266", "mandatRef": "PM722610", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720720", "mandatRef": "PM723056", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719918", "mandatRef": "PM733721", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA331582", "mandatRef": "PM722646", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA642935", "mandatRef": "PM723238", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA608011", "mandatRef": "PM723022", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720996", "mandatRef": "PM723134", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}