{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V384", "numero": "384", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS20893", "dateScrutin": "2018-02-01", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. S\u00e9bastien Chenu, de la proposition de loi relative \u00e0 l'euthanasie et au suicide assist\u00e9, pour une fin de vie digne (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La France insoumise\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. S\u00e9bastien Chenu, de la proposition de loi relative \u00e0 l'euthanasie et au suicide assist\u00e9, pour une fin de vie digne (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "57", "suffragesExprimes": "57", "nbrSuffragesRequis": "29", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "5", "contre": "52", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "311", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "3", "contre": "33", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM722504", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA334768", "mandatRef": "PM723548", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM723282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718744", "mandatRef": "PM722442", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719072", "mandatRef": "PM722552", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM722654", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM722708", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM722740", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719980", "mandatRef": "PM722822", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720046", "mandatRef": "PM722842", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720512", "mandatRef": "PM722986", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720916", "mandatRef": "PM723112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721344", "mandatRef": "PM723244", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722022", "mandatRef": "PM723452", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "99", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720326", "mandatRef": "PM722930", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "33", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720468", "mandatRef": "PM722972", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "12", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718860", "mandatRef": "PM722482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2150", "mandatRef": "PM722506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719578", "mandatRef": "PM722702", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719676", "mandatRef": "PM722728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721202", "mandatRef": "PM723202", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721210", "mandatRef": "PM723204", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721226", "mandatRef": "PM723208", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722142", "mandatRef": "PM723484", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, null], "pours": null, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM722504"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330"}]}, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}