{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1131", "numero": "1131", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018E2", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21235", "dateScrutin": "2018-09-14", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 543 de M. Jumel \u00e0 l'article 11 du projet de loi pour l'\u00e9quilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible \u00e0 tous (nouvelle lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 543 de M. Jumel \u00e0 l'article 11 du projet de loi pour l'\u00e9quilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible \u00e0 tous (nouvelle lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "44", "suffragesExprimes": "38", "nbrSuffragesRequis": "20", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "11", "contre": "27", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "25", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720622", "mandatRef": "PM723018", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM723508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718990", "mandatRef": "PM722524", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM722578", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719242", "mandatRef": "PM722604", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM722648", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719540", "mandatRef": "PM722690", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719660", "mandatRef": "PM722724", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM722740", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720242", "mandatRef": "PM722902", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721372", "mandatRef": "PM723252", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA605518", "mandatRef": "PM722518", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720644", "mandatRef": "PM723026", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721046", "mandatRef": "PM723154", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722162", "mandatRef": "PM723490", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "4", "nonVotantsVolontaires": "4"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721094", "mandatRef": "PM723168", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722030", "mandatRef": "PM723454", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335999", "mandatRef": "PM723480", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722142", "mandatRef": "PM723484", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA722202", "mandatRef": "PM723502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}