{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3267", "numero": "3267", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS23433", "dateScrutin": "2020-11-26", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "la proposition de r\u00e9solution pour la cr\u00e9ation d'une Communaut\u00e9 m\u00e9diterran\u00e9enne des \u00e9nergies renouvelables (art. 34-1 de la Constitution).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Agir Ensemble\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la proposition de r\u00e9solution pour la cr\u00e9ation d'une Communaut\u00e9 m\u00e9diterran\u00e9enne des \u00e9nergies renouvelables (art. 34-1 de la Constitution).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "65", "suffragesExprimes": "64", "nbrSuffragesRequis": "33", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "58", "contre": "6", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "271", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "30", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605084", "mandatRef": "PM722428", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA605131", "mandatRef": "PM774339", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719520", "mandatRef": "PM722684", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719710", "mandatRef": "PM722738", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720854", "mandatRef": "PM723096", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721344", "mandatRef": "PM723244", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721644", "mandatRef": "PM723342", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721690", "mandatRef": "PM723356", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721888", "mandatRef": "PM723412", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722244", "mandatRef": "PM723516", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722300", "mandatRef": "PM723532", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722320", "mandatRef": "PM723538", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA724827", "mandatRef": "PM754304", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM722602", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721674", "mandatRef": "PM764881", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "105", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721666", "mandatRef": "PM774327", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA774956", "mandatRef": "PM774979", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "56", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721734", "mandatRef": "PM723368", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721530", "mandatRef": "PM723302", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721836", "mandatRef": "PM723398", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM774981", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "25", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "20", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267355", "mandatRef": "PM723524", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA331567", "mandatRef": "PM722644", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719396", "mandatRef": "PM722650", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719448", "mandatRef": "PM722666", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719616", "mandatRef": "PM722712", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719700", "mandatRef": "PM722734", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720214", "mandatRef": "PM722894", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720454", "mandatRef": "PM722968", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720500", "mandatRef": "PM722982", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720996", "mandatRef": "PM723134", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642935", "mandatRef": "PM723238", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722030", "mandatRef": "PM723454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM723552", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA702052", "mandatRef": "PM723172", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA712014", "mandatRef": "PM722984", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM760305", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA2150", "mandatRef": "PM722506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720692", "mandatRef": "PM723042", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}