{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V851", "numero": "851", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21137", "dateScrutin": "2018-06-08", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 638 de M. Reda et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 53 du projet de loi portant \u00e9volution du logement, de l'am\u00e9nagement et du num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture)", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente  du groupe \"Nouvelle Gauche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 638 de M. Reda et les amendements identiques suivants \u00e0 l'article 53 du projet de loi portant \u00e9volution du logement, de l'am\u00e9nagement et du num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture)", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "35", "suffragesExprimes": "34", "nbrSuffragesRequis": "18", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "9", "contre": "25", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "313", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "23", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722252", "mandatRef": "PM723518", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719520", "mandatRef": "PM722684", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718902", "mandatRef": "PM722496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719080", "mandatRef": "PM722554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719684", "mandatRef": "PM722730", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719778", "mandatRef": "PM722760", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719830", "mandatRef": "PM722774", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720116", "mandatRef": "PM722864", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM722958", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721458", "mandatRef": "PM723280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721784", "mandatRef": "PM723382", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "102", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM722954", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721678", "mandatRef": "PM723352", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA335054", "mandatRef": "PM723254", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335532", "mandatRef": "PM723416", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}