{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1718", "numero": "1718", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21523", "dateScrutin": "2019-03-07", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. Gilles Le Gendre, de la proposition de loi portant suppression de la prise en compte des revenus du conjoint dans la base de calcul de l'allocation aux adultes handicap\u00e9s (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la motion de rejet pr\u00e9alable, d\u00e9pos\u00e9e par M. Gilles Le Gendre, de la proposition de loi portant suppression de la prise en compte des revenus du conjoint dans la base de calcul de l'allocation aux adultes handicap\u00e9s (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "60", "suffragesExprimes": "60", "nbrSuffragesRequis": "31", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "35", "contre": "25", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "306", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "32", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM723562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608083", "mandatRef": "PM723038", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM723282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718736", "mandatRef": "PM722440", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718802", "mandatRef": "PM722462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719364", "mandatRef": "PM722638", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM722740", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719830", "mandatRef": "PM722774", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720318", "mandatRef": "PM722928", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720362", "mandatRef": "PM722942", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720512", "mandatRef": "PM722986", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721364", "mandatRef": "PM723250", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721670", "mandatRef": "PM723350", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722178", "mandatRef": "PM723494", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722292", "mandatRef": "PM723530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721816", "mandatRef": "PM748964", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722390", "mandatRef": "PM723560", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720326", "mandatRef": "PM722930", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721984", "mandatRef": "PM723440", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA695100", "mandatRef": "PM723198", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM760305", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA508", "mandatRef": "PM722736", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA2150", "mandatRef": "PM722506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720422", "mandatRef": "PM722960", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722142", "mandatRef": "PM723484", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "9", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA689", "mandatRef": "PM723090", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA610667", "mandatRef": "PM723146", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721118", "mandatRef": "PM723176", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA336439", "mandatRef": "PM723488", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}