{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2012", "numero": "2012", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2019O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2019IDS21739", "dateScrutin": "2019-06-28", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 635 de M. Aubert \u00e0 l'article 8 du projet de loi relatif \u00e0 l'\u00e9nergie et au climat (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 635 de M. Aubert \u00e0 l'article 8 du projet de loi relatif \u00e0 l'\u00e9nergie et au climat (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "27", "suffragesExprimes": "25", "nbrSuffragesRequis": "13", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "4", "contre": "21", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "304", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "21", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA608083", "mandatRef": "PM723038", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM722640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719440", "mandatRef": "PM722664", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719972", "mandatRef": "PM722820", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720046", "mandatRef": "PM722842", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720116", "mandatRef": "PM722864", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720298", "mandatRef": "PM722922", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721134", "mandatRef": "PM723184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721384", "mandatRef": "PM723256", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721888", "mandatRef": "PM723412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA760658", "mandatRef": "PM760662", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA609726", "mandatRef": "PM723426", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM722826", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO765636", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}