{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3474", "numero": "3474", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS23880", "dateScrutin": "2021-03-11", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 219 de Mme Santiago apr\u00e8s l'article unique du projet de loi constitutionnelle compl\u00e9tant l'article 1er de la Constitution et relatif \u00e0 la pr\u00e9servation de l'environnement (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 219 de Mme Santiago apr\u00e8s l'article unique du projet de loi constitutionnelle compl\u00e9tant l'article 1er de la Constitution et relatif \u00e0 la pr\u00e9servation de l'environnement (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "47", "suffragesExprimes": "47", "nbrSuffragesRequis": "24", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "9", "contre": "38", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "269", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "35", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605131", "mandatRef": "PM774339", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA607395", "mandatRef": "PM760313", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718802", "mandatRef": "PM722462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719302", "mandatRef": "PM722620", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719364", "mandatRef": "PM722638", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719420", "mandatRef": "PM722656", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM722686", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM722708", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719740", "mandatRef": "PM722748", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719790", "mandatRef": "PM722764", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720310", "mandatRef": "PM722926", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721656", "mandatRef": "PM723346", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721784", "mandatRef": "PM723382", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721792", "mandatRef": "PM723384", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM723418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722292", "mandatRef": "PM723530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA760658", "mandatRef": "PM760662", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722090", "mandatRef": "PM762941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721768", "mandatRef": "PM774489", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609726", "mandatRef": "PM723426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720672", "mandatRef": "PM774356", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA774952", "mandatRef": "PM774983", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721996", "mandatRef": "PM766306", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720006", "mandatRef": "PM774487", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1592", "mandatRef": "PM723060", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM774981", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774960", "mandatRef": "PM774985", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722344", "mandatRef": "PM723546", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA720916", "mandatRef": "PM723112", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605518", "mandatRef": "PM722518", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719138", "mandatRef": "PM722574", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}