{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2458", "numero": "2458", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS22093", "dateScrutin": "2020-02-13", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 53 de Mme M\u00e9nard et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 9 de la proposition de loi relative \u00e0 la protection patrimoniale des langues r\u00e9gionales et \u00e0 leur promotion (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Libert\u00e9s et Territoires\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 53 de Mme M\u00e9nard et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 9 de la proposition de loi relative \u00e0 la protection patrimoniale des langues r\u00e9gionales et \u00e0 leur promotion (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "50", "suffragesExprimes": "50", "nbrSuffragesRequis": "26", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "26", "contre": "24", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "299", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "24", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718736", "mandatRef": "PM722440", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718894", "mandatRef": "PM722494", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM722578", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM722640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721644", "mandatRef": "PM723342", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM723458", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643205", "mandatRef": "PM723358", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722090", "mandatRef": "PM762941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721674", "mandatRef": "PM764881", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608416", "mandatRef": "PM723540", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719558", "mandatRef": "PM722696", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720772", "mandatRef": "PM723072", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720988", "mandatRef": "PM723132", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "27", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM722920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA336439", "mandatRef": "PM723488", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA405480", "mandatRef": "PM723118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM722936", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608292", "mandatRef": "PM723076", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719138", "mandatRef": "PM722574", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719146", "mandatRef": "PM722576", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719286", "mandatRef": "PM722616", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}