{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3463", "numero": "3463", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS23878", "dateScrutin": "2021-03-10", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 371 de M. Ravier apr\u00e8s l'article unique du projet de loi constitutionnelle compl\u00e9tant l'article 1er de la Constitution et relatif \u00e0 la pr\u00e9servation de l'environnement (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 371 de M. Ravier apr\u00e8s l'article unique du projet de loi constitutionnelle compl\u00e9tant l'article 1er de la Constitution et relatif \u00e0 la pr\u00e9servation de l'environnement (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "47", "suffragesExprimes": "46", "nbrSuffragesRequis": "24", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "12", "contre": "34", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "269", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "31", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605131", "mandatRef": "PM774339", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719520", "mandatRef": "PM722684", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM722686", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM722708", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719692", "mandatRef": "PM722732", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719790", "mandatRef": "PM722764", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720030", "mandatRef": "PM722838", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM722958", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720780", "mandatRef": "PM723074", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721792", "mandatRef": "PM723384", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721800", "mandatRef": "PM723386", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722150", "mandatRef": "PM723486", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA760658", "mandatRef": "PM760662", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721864", "mandatRef": "PM771266", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721768", "mandatRef": "PM774489", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "8", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA330240", "mandatRef": "PM722492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267204", "mandatRef": "PM722794", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721968", "mandatRef": "PM723436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608416", "mandatRef": "PM723540", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609726", "mandatRef": "PM723426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM722548", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM722550", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719002", "mandatRef": "PM775857", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719874", "mandatRef": "PM722786", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720038", "mandatRef": "PM722840", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA774958", "mandatRef": "PM774981", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721174", "mandatRef": "PM723194", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1838", "mandatRef": "PM723068", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605518", "mandatRef": "PM722518", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA721118", "mandatRef": "PM723176", "parDelegation": "false"}}}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}