{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2419", "numero": "2419", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS22026", "dateScrutin": "2020-01-15", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble de la proposition de loi visant \u00e0 am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 la prestation de compensation du handicap (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble de la proposition de loi visant \u00e0 am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 la prestation de compensation du handicap (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "57", "suffragesExprimes": "57", "nbrSuffragesRequis": "29", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "57", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "303", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "39", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA608083", "mandatRef": "PM723038", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718728", "mandatRef": "PM722438", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718744", "mandatRef": "PM722442", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719006", "mandatRef": "PM722530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719100", "mandatRef": "PM722562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719396", "mandatRef": "PM722650", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM722686", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719728", "mandatRef": "PM722744", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM722802", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719972", "mandatRef": "PM722820", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643175", "mandatRef": "PM722868", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720170", "mandatRef": "PM722880", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720242", "mandatRef": "PM722902", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720362", "mandatRef": "PM722942", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720738", "mandatRef": "PM723062", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720854", "mandatRef": "PM723096", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM723116", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721776", "mandatRef": "PM723380", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722070", "mandatRef": "PM723464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722268", "mandatRef": "PM723522", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM722602", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718706", "mandatRef": "PM733715", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722090", "mandatRef": "PM762941", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "8", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720586", "mandatRef": "PM723008", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609726", "mandatRef": "PM723426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721816", "mandatRef": "PM748964", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721474", "mandatRef": "PM723286", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643089", "mandatRef": "PM758076", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721734", "mandatRef": "PM723368", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720924", "mandatRef": "PM723114", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722374", "mandatRef": "PM723556", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "27", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642868", "mandatRef": "PM722992", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA608292", "mandatRef": "PM723076", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, null], "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366"}]}, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}