{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1102", "numero": "1102", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018E1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21204", "dateScrutin": "2018-07-26", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 161 de M. Coquerel \u00e0 l'article 16 du projet de loi pour une immigration ma\u00eetris\u00e9e, un droit d'asile effectif et une int\u00e9gration r\u00e9ussie (nouvelle lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La France insoumise\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 161 de M. Coquerel \u00e0 l'article 16 du projet de loi pour une immigration ma\u00eetris\u00e9e, un droit d'asile effectif et une int\u00e9gration r\u00e9ussie (nouvelle lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "52", "suffragesExprimes": "48", "nbrSuffragesRequis": "25", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "8", "contre": "40", "abstentions": "4", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "37", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718744", "mandatRef": "PM722442", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720538", "mandatRef": "PM722994", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM723562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606507", "mandatRef": "PM722720", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718674", "mandatRef": "PM722420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719052", "mandatRef": "PM722544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719080", "mandatRef": "PM722554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719396", "mandatRef": "PM722650", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719540", "mandatRef": "PM722690", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719748", "mandatRef": "PM722750", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719960", "mandatRef": "PM722816", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM722836", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720054", "mandatRef": "PM722844", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720318", "mandatRef": "PM722928", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720370", "mandatRef": "PM722944", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720512", "mandatRef": "PM722986", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720830", "mandatRef": "PM723088", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721364", "mandatRef": "PM723250", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721808", "mandatRef": "PM723388", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722292", "mandatRef": "PM723530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722344", "mandatRef": "PM723546", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA724827", "mandatRef": "PM754304", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643205", "mandatRef": "PM723358", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721564", "mandatRef": "PM733723", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA719464", "mandatRef": "PM722670", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721004", "mandatRef": "PM723136", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721182", "mandatRef": "PM723196", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA642935", "mandatRef": "PM723238", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM722826", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720988", "mandatRef": "PM723132", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720606", "mandatRef": "PM723014", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719676", "mandatRef": "PM722728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721202", "mandatRef": "PM723202", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, null], "pours": null, "abstentions": [null, {"votant": {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668"}}], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}