{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V680", "numero": "680", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21110", "dateScrutin": "2018-05-27", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 680 de M. Bouillon apr\u00e8s l'article 11 duodecies du projet de loi pour l'\u00e9quilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 680 de M. Bouillon apr\u00e8s l'article 11 duodecies du projet de loi pour l'\u00e9quilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "45", "suffragesExprimes": "39", "nbrSuffragesRequis": "20", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "9", "contre": "30", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "313", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "28", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM722802", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606675", "mandatRef": "PM722742", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718682", "mandatRef": "PM722422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718876", "mandatRef": "PM722486", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM722578", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719242", "mandatRef": "PM722604", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719718", "mandatRef": "PM722740", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719728", "mandatRef": "PM722744", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719830", "mandatRef": "PM722774", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720046", "mandatRef": "PM722842", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721134", "mandatRef": "PM723184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721498", "mandatRef": "PM723294", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM722602", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM723508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM722654", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "102", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA336316", "mandatRef": "PM723406", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM722550", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM722548", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720162", "mandatRef": "PM722878", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM722908", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "3", "nonVotantsVolontaires": "3"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA267801", "mandatRef": "PM723320", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA267355", "mandatRef": "PM723524", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267233", "mandatRef": "PM723500", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA335999", "mandatRef": "PM723480", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722142", "mandatRef": "PM723484", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722202", "mandatRef": "PM723502", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}