{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3300", "numero": "3300", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS23492", "dateScrutin": "2020-12-10", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article unique du projet de loi autorisant l'approbation de l'accord de coop\u00e9ration entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et les Gouvernements des \u00c9tats membres de l'Union mon\u00e9taire ouest-africaine (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"\rPr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article unique du projet de loi autorisant l'approbation de l'accord de coop\u00e9ration entre le Gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et les Gouvernements des \u00c9tats membres de l'Union mon\u00e9taire ouest-africaine (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "73", "suffragesExprimes": "65", "nbrSuffragesRequis": "33", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "57", "contre": "8", "abstentions": "8", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "271", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "38", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM766920", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720790", "mandatRef": "PM723078", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605131", "mandatRef": "PM774339", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA607595", "mandatRef": "PM722924", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718736", "mandatRef": "PM722440", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719412", "mandatRef": "PM722654", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719624", "mandatRef": "PM722714", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720310", "mandatRef": "PM722926", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720520", "mandatRef": "PM722988", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721166", "mandatRef": "PM755857", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721364", "mandatRef": "PM723250", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721644", "mandatRef": "PM723342", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721872", "mandatRef": "PM774343", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722178", "mandatRef": "PM723494", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722244", "mandatRef": "PM723516", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA643205", "mandatRef": "PM723358", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA760658", "mandatRef": "PM760662", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721538", "mandatRef": "PM775863", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "105", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "9", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1630", "mandatRef": "PM723232", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267200", "mandatRef": "PM722974", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267260", "mandatRef": "PM722476", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA266797", "mandatRef": "PM722884", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718784", "mandatRef": "PM722456", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720100", "mandatRef": "PM722860", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721314", "mandatRef": "PM723236", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA748954", "mandatRef": "PM748958", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719558", "mandatRef": "PM722696", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720560", "mandatRef": "PM723000", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720728", "mandatRef": "PM723058", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721530", "mandatRef": "PM723302", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "6"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA340343", "mandatRef": "PM722470", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA1592", "mandatRef": "PM723060", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA333818", "mandatRef": "PM722990", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609332", "mandatRef": "PM723378", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA608695", "mandatRef": "PM723564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM722704", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "24", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720214", "mandatRef": "PM722894", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720454", "mandatRef": "PM722968", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA267330", "mandatRef": "PM723392", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM722962", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA719146", "mandatRef": "PM722576", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "6", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA689", "mandatRef": "PM723090", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720692", "mandatRef": "PM723042", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}