{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2305", "numero": "2305", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS21925", "dateScrutin": "2019-11-15", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'article 72 quater de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2020 (seconde d\u00e9lib\u00e9ration) (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"\rPr\u00e9sidente du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s\"\rPr\u00e9sident du groupe \"UDI, Agir et Ind\u00e9pendants\"\rPr\u00e9sident du groupe \"Libert\u00e9s et Territoires\"\rPr\u00e9sident du groupe \"La France insoumise\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article 72 quater de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2020 (seconde d\u00e9lib\u00e9ration) (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "60", "suffragesExprimes": "60", "nbrSuffragesRequis": "31", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "2", "contre": "58", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "304", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "41", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609520", "mandatRef": "PM723508", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267336", "mandatRef": "PM722434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718902", "mandatRef": "PM722496", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719092", "mandatRef": "PM722560", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719218", "mandatRef": "PM722596", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719440", "mandatRef": "PM722664", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719540", "mandatRef": "PM722690", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA643175", "mandatRef": "PM722868", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720242", "mandatRef": "PM722902", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720298", "mandatRef": "PM722922", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720878", "mandatRef": "PM723102", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720916", "mandatRef": "PM723112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721134", "mandatRef": "PM723184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721150", "mandatRef": "PM723188", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721458", "mandatRef": "PM723280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721656", "mandatRef": "PM723346", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721764", "mandatRef": "PM723376", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721824", "mandatRef": "PM723394", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM723458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722054", "mandatRef": "PM723460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722300", "mandatRef": "PM723532", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722382", "mandatRef": "PM723558", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA724827", "mandatRef": "PM754304", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA702054", "mandatRef": "PM733713", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA2960", "mandatRef": "PM723006", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA608016", "mandatRef": "PM723024", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718978", "mandatRef": "PM722520", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM723438", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM723048", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "5", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720230", "mandatRef": "PM722898", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721094", "mandatRef": "PM723168", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721174", "mandatRef": "PM723194", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722030", "mandatRef": "PM723454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721632", "mandatRef": "PM760305", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA405480", "mandatRef": "PM723118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719138", "mandatRef": "PM722574", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721202", "mandatRef": "PM723202", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "13", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA335999", "mandatRef": "PM723480", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}