{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V990", "numero": "990", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21124", "dateScrutin": "2018-06-21", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 23 de M. Cordier apr\u00e8s l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 renforcer les droits des consommateurs en mati\u00e8re de d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 23 de M. Cordier apr\u00e8s l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 renforcer les droits des consommateurs en mati\u00e8re de d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "35", "suffragesExprimes": "34", "nbrSuffragesRequis": "18", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "16", "contre": "18", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "18", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA721824", "mandatRef": "PM723394", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719830", "mandatRef": "PM722774", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720318", "mandatRef": "PM722928", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721134", "mandatRef": "PM723184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721278", "mandatRef": "PM723222", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722038", "mandatRef": "PM723456", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "102", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1695", "mandatRef": "PM723322", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267200", "mandatRef": "PM722974", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718850", "mandatRef": "PM722478", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA334149", "mandatRef": "PM723034", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609726", "mandatRef": "PM723426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA330909", "mandatRef": "PM722548", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM722550", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM723290", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}