{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2352", "numero": "2352", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS21995", "dateScrutin": "2019-12-12", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble de la proposition de loi visant \u00e0 \u00e9tendre la qualit\u00e9 de pupille de la Nation aux enfants des sauveteurs en mer d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans le cadre de leur mission de sauvetage et \u00e0 assurer les besoins de financement de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble de la proposition de loi visant \u00e0 \u00e9tendre la qualit\u00e9 de pupille de la Nation aux enfants des sauveteurs en mer d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans le cadre de leur mission de sauvetage et \u00e0 assurer les besoins de financement de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "33", "suffragesExprimes": "33", "nbrSuffragesRequis": "17", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "33", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "303", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "17", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM722538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719154", "mandatRef": "PM722578", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM722588", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719882", "mandatRef": "PM722788", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720878", "mandatRef": "PM723102", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721134", "mandatRef": "PM723184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721656", "mandatRef": "PM723346", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM722602", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721876", "mandatRef": "PM733719", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA607090", "mandatRef": "PM722796", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720598", "mandatRef": "PM723012", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1809", "mandatRef": "PM722556", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA333285", "mandatRef": "PM722906", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340343", "mandatRef": "PM722470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267233", "mandatRef": "PM723500", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA610681", "mandatRef": "PM723150", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608741", "mandatRef": "PM757984", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340357", "mandatRef": "PM747435", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA331567", "mandatRef": "PM722644", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA722202", "mandatRef": "PM723502", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, null], "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366"}]}, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}