{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3291", "numero": "3291", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS23475", "dateScrutin": "2020-12-04", "quantiemeJourSeance": "3", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 160 de Mme M\u00e9nard et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 14 de la proposition de loi visant \u00e0 r\u00e9former l'adoption (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"UDI et Ind\u00e9pendants\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 160 de Mme M\u00e9nard et l'amendement identique suivant \u00e0 l'article 14 de la proposition de loi visant \u00e0 r\u00e9former l'adoption (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "38", "suffragesExprimes": "38", "nbrSuffragesRequis": "20", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "4", "contre": "34", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "271", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "0", "contre": "28", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA605131", "mandatRef": "PM774339", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718728", "mandatRef": "PM722438", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718944", "mandatRef": "PM722508", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM722538", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719202", "mandatRef": "PM722592", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719218", "mandatRef": "PM722596", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM722640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719684", "mandatRef": "PM722730", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719692", "mandatRef": "PM722732", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM722836", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720370", "mandatRef": "PM722944", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722150", "mandatRef": "PM723486", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722090", "mandatRef": "PM762941", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719736", "mandatRef": "PM771033", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "105", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA330008", "mandatRef": "PM722416", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608416", "mandatRef": "PM723540", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "57", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA331582", "mandatRef": "PM722646", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720560", "mandatRef": "PM723000", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "24", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA722126", "mandatRef": "PM723478", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA342601", "mandatRef": "PM761932", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}