{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1005", "numero": "1005", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018E1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21156", "dateScrutin": "2018-07-05", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article unique du projet de loi autorisant la ratification de l'accord de partenariat sur les relations et la coop\u00e9ration entre l'Union europ\u00e9enne et ses \u00c9tats membres d'une part, et la Nouvelle-Z\u00e9lande, d'autre part (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article unique du projet de loi autorisant la ratification de l'accord de partenariat sur les relations et la coop\u00e9ration entre l'Union europ\u00e9enne et ses \u00c9tats membres d'une part, et la Nouvelle-Z\u00e9lande, d'autre part (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "42", "suffragesExprimes": "42", "nbrSuffragesRequis": "22", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "36", "contre": "6", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "32", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA720622", "mandatRef": "PM723018", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605963", "mandatRef": "PM722584", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718674", "mandatRef": "PM722420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM722538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719092", "mandatRef": "PM722560", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719218", "mandatRef": "PM722596", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719448", "mandatRef": "PM722666", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719496", "mandatRef": "PM722678", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719528", "mandatRef": "PM722686", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720138", "mandatRef": "PM722872", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720214", "mandatRef": "PM722894", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720242", "mandatRef": "PM722902", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM722958", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720552", "mandatRef": "PM722998", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720806", "mandatRef": "PM723082", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720830", "mandatRef": "PM723088", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM723116", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721174", "mandatRef": "PM723194", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721194", "mandatRef": "PM723200", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721568", "mandatRef": "PM723316", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721690", "mandatRef": "PM723356", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721824", "mandatRef": "PM723394", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722008", "mandatRef": "PM723446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722134", "mandatRef": "PM723482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721956", "mandatRef": "PM733717", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "102", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1276", "mandatRef": "PM723052", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA717151", "mandatRef": "PM723374", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721182", "mandatRef": "PM723196", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA702052", "mandatRef": "PM723172", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA333818", "mandatRef": "PM722990", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718860", "mandatRef": "PM722482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}