{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V758", "numero": "758", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21114", "dateScrutin": "2018-06-02", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b01379 de Mme Maquet \u00e0 l'article 28 du projet de loi portant \u00e9volution du logement, de l'am\u00e9nagement et du num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"de la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b01379 de Mme Maquet \u00e0 l'article 28 du projet de loi portant \u00e9volution du logement, de l'am\u00e9nagement et du num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "64", "suffragesExprimes": "63", "nbrSuffragesRequis": "32", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "58", "contre": "5", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "313", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "2", "pour": "47", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": [{"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PAN"}, {"acteurRef": "PA721824", "mandatRef": "PM723394", "causePositionVote": "PSE"}]}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721262", "mandatRef": "PM723218", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA334116", "mandatRef": "PM723030", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608641", "mandatRef": "PM723248", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719520", "mandatRef": "PM722684", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718674", "mandatRef": "PM722420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719080", "mandatRef": "PM722554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM722648", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719440", "mandatRef": "PM722664", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719448", "mandatRef": "PM722666", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719600", "mandatRef": "PM722708", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719660", "mandatRef": "PM722724", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719756", "mandatRef": "PM722752", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719778", "mandatRef": "PM722760", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719830", "mandatRef": "PM722774", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719842", "mandatRef": "PM722778", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM722784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM722802", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720830", "mandatRef": "PM723088", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721278", "mandatRef": "PM723222", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721372", "mandatRef": "PM723252", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721600", "mandatRef": "PM723330", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721718", "mandatRef": "PM723364", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722344", "mandatRef": "PM723546", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643205", "mandatRef": "PM723358", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642695", "mandatRef": "PM722602", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721344", "mandatRef": "PM723244", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "102", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "1", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM722954", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA606712", "mandatRef": "PM722756", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "47", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720598", "mandatRef": "PM723012", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721418", "mandatRef": "PM723268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720976", "mandatRef": "PM723128", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM723438", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "32", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA268019", "mandatRef": "PM723092", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA337483", "mandatRef": "PM723140", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "20", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, null], "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM723438"}, {"acteurRef": "PA722000", "mandatRef": "PM723444"}]}, "abstentions": [null, {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660"}}], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}