{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V1115", "numero": "1115", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2018E1", "seanceRef": "RUANR5L15S2018IDS21211", "dateScrutin": "2018-07-31", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "MOC", "libelleTypeVote": "scrutin public solennel", "typeMajorite": "majorit\u00e9 des membres composant l'Assembl\u00e9e nationale"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e en application de l'article 49, alin\u00e9a 2, de la Constitution par MM. Andr\u00e9 Chassaigne, Jean-Luc M\u00e9lenchon, Mme Val\u00e9rie Rabault et 59 membres de l'Assembl\u00e9e.", "demandeur": {"texte": null, "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e en application de l'article 49, alin\u00e9a 2, de la Constitution par MM. Andr\u00e9 Chassaigne, Jean-Luc M\u00e9lenchon, Mme Val\u00e9rie Rabault et 59 membres de l'Assembl\u00e9e.", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "74", "suffragesExprimes": "74", "nbrSuffragesRequis": "289", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "74", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "312", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA332747", "mandatRef": "PM722798", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267440", "mandatRef": "PM722522", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA709315", "mandatRef": "PM722526", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO744425", "nombreMembresGroupe": "31", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730946", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "30", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1198", "mandatRef": "PM722532", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA1809", "mandatRef": "PM722556", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA508", "mandatRef": "PM722736", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA333285", "mandatRef": "PM722906", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340343", "mandatRef": "PM722470", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA429893", "mandatRef": "PM723104", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1592", "mandatRef": "PM723060", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA333818", "mandatRef": "PM722990", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA335054", "mandatRef": "PM723254", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA335532", "mandatRef": "PM723416", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267233", "mandatRef": "PM723500", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA337483", "mandatRef": "PM723140", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA332614", "mandatRef": "PM722812", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA609332", "mandatRef": "PM723378", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA405480", "mandatRef": "PM723118", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342415", "mandatRef": "PM722826", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM723048", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA608695", "mandatRef": "PM723564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA610681", "mandatRef": "PM723150", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA608011", "mandatRef": "PM723022", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM722704", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720988", "mandatRef": "PM723132", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA608741", "mandatRef": "PM757984", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA643145", "mandatRef": "PM723130", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA642764", "mandatRef": "PM753836", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340357", "mandatRef": "PM747435", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1838", "mandatRef": "PM723068", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1206", "mandatRef": "PM723354", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720468", "mandatRef": "PM722972", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720614", "mandatRef": "PM723016", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606212", "mandatRef": "PM722662", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720606", "mandatRef": "PM723014", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720664", "mandatRef": "PM723032", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720798", "mandatRef": "PM723080", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720822", "mandatRef": "PM723086", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA335999", "mandatRef": "PM723480", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "17", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA588884", "mandatRef": "PM723226", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718860", "mandatRef": "PM722482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718868", "mandatRef": "PM722484", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2150", "mandatRef": "PM722506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719578", "mandatRef": "PM722702", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719676", "mandatRef": "PM722728", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720422", "mandatRef": "PM722960", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM722962", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721062", "mandatRef": "PM723158", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721202", "mandatRef": "PM723202", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721210", "mandatRef": "PM723204", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721226", "mandatRef": "PM723208", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722142", "mandatRef": "PM723484", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "15", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA441", "mandatRef": "PM723152", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA689", "mandatRef": "PM723090", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA610654", "mandatRef": "PM723142", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722202", "mandatRef": "PM723502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720692", "mandatRef": "PM723042", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA610667", "mandatRef": "PM723146", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720546", "mandatRef": "PM722996", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721118", "mandatRef": "PM723176", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721270", "mandatRef": "PM723220", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722110", "mandatRef": "PM723474", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}