{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V2365", "numero": "2365", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2020O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2020IDS21996", "dateScrutin": "2019-12-12", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 19 de M. Garot \u00e0 l'article 6 de la proposition de loi contre la d\u00e9sertification m\u00e9dicale et pour la pr\u00e9vention (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sidente du groupe \"Socialistes et apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 19 de M. Garot \u00e0 l'article 6 de la proposition de loi contre la d\u00e9sertification m\u00e9dicale et pour la pr\u00e9vention (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "46", "suffragesExprimes": "46", "nbrSuffragesRequis": "24", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "17", "contre": "29", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "303", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "1", "contre": "26", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718744", "mandatRef": "PM722442", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718694", "mandatRef": "PM722426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719072", "mandatRef": "PM722552", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719980", "mandatRef": "PM722822", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA643175", "mandatRef": "PM722868", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720298", "mandatRef": "PM722922", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720362", "mandatRef": "PM722942", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720916", "mandatRef": "PM723112", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721542", "mandatRef": "PM723308", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721784", "mandatRef": "PM723382", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM723458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721876", "mandatRef": "PM733719", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730970", "nombreMembresGroupe": "46", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM723438", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA1809", "mandatRef": "PM722556", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA333285", "mandatRef": "PM722906", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA337483", "mandatRef": "PM723140", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609332", "mandatRef": "PM723378", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA610681", "mandatRef": "PM723150", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719930", "mandatRef": "PM722804", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720988", "mandatRef": "PM723132", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608741", "mandatRef": "PM757984", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO767217", "nombreMembresGroupe": "28", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA267780", "mandatRef": "PM723504", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM722920", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA719286", "mandatRef": "PM722616", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721226", "mandatRef": "PM723208", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA610654", "mandatRef": "PM723142", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA610667", "mandatRef": "PM723146", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721118", "mandatRef": "PM723176", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "14", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}