{"acteur": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "IdActeur_type", "#text": "PA332228"}, "etatCivil": {"ident": {"civ": "M.", "prenom": "Thierry", "nom": "Benoit", "alpha": "Benoit", "trigramme": "TBE"}, "infoNaissance": {"dateNais": "1966-09-13", "villeNais": "Foug\u00e8res", "depNais": "Ille-et-Vilaine", "paysNais": "France"}, "dateDeces": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "profession": {"libelleCourant": "Repr\u00e9sentant de commerce", "socProcINSEE": {"catSocPro": "Cadres d'entreprise", "famSocPro": "Cadres et professions intellectuelles sup\u00e9rieures"}}, "uri_hatvp": "https://www.hatvp.fr/pages_nominatives/benoit-thierry", "adresses": {"adresse": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD386744", "type": "0", "typeLibelle": "Adresse officielle", "poids": "1", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Assembl\u00e9e nationale,", "numeroRue": "126", "nomRue": "Rue de l'Universit\u00e9,", "complementAdresse": null, "codePostal": "75355", "ville": "Paris 07 SP"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD392094", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "thierry.benoit@assemblee-nationale.fr"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD394999", "type": "2", "typeLibelle": "Adresse publi\u00e9e de circonscription", "poids": "22", "adresseDeRattachement": null, "intitule": null, "numeroRue": "1 Bis", "nomRue": "Boulevard Leclerc", "complementAdresse": null, "codePostal": "35300", "ville": "Foug\u00e8res"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseTelephonique_Type", "uid": "AD395000", "type": "11", "typeLibelle": "T\u00e9l\u00e9phone", "poids": "22", "adresseDeRattachement": "AD394999", "valElec": "02 99 17 11 71"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD650671", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "contact@thierry-benoit.fr"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseSiteWeb_Type", "uid": "AD725866", "type": "22", "typeLibelle": "Site internet", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "www.thierry-benoit.fr"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseSiteWeb_Type", "uid": "AD726386", "type": "24", "typeLibelle": "Twitter", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "@ThierryBenoit35"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseSiteWeb_Type", "uid": "AD726752", "type": "25", "typeLibelle": "Facebook", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "Thierry.Benoit.148"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseTelephonique_Type", "uid": "AD757805", "type": "11", "typeLibelle": "T\u00e9l\u00e9phone", "poids": "1", "adresseDeRattachement": "AD386744", "valElec": "01.40.63.53.51"}]}, "mandats": {"mandat": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatMission_Type", "uid": "PM772747", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "MISINFOCOM", "dateDebut": "2020-06-19", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO772725"}, "libelle": null, "missionSuivanteRef": null, "missionPrecedenteRef": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM746019", "acteurRef": "PA332228", "legislature": null, "typeOrgane": "PARPOL", "dateDebut": "2017-12-01", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "5", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO744864"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatMission_Type", "uid": "PM779329", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "MISINFO", "dateDebut": "2020-12-16", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "10", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO779303"}, "libelle": null, "missionSuivanteRef": null, "missionPrecedenteRef": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM781234", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "CNPS", "dateDebut": "2021-02-14", "datePublication": "2021-02-14", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO780850"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM769632", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "CNPS", "dateDebut": "2020-01-27", "datePublication": "2020-01-28", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO769550"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM743075", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "ORGEXTPARL", "dateDebut": "2017-11-10", "datePublication": "2017-11-11", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO717296"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM763415", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "ORGEXTPARL", "dateDebut": "2019-03-14", "datePublication": "2019-03-15", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO763346"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM756977", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "ORGEXTPARL", "dateDebut": "2018-03-08", "datePublication": "2018-03-09", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO756933"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM747922", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "ORGEXTPARL", "dateDebut": "2018-01-10", "datePublication": "2018-01-11", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO717436"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM771897", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2020-05-26", "datePublication": "2020-05-27", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre du", "libQualiteSex": "Membre du"}, "organes": {"organeRef": "PO771889"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatMission_Type", "uid": "PM779330", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "MISINFO", "dateDebut": "2020-12-16", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "1", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Pr\u00e9sident-rapporteur", "libQualite": "Pr\u00e9sident-rapporteur", "libQualiteSex": "Pr\u00e9sident-rapporteur"}, "organes": {"organeRef": "PO779303"}, "libelle": null, "missionSuivanteRef": null, "missionPrecedenteRef": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM772413", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2020-06-11", "datePublication": "2020-06-11", "dateFin": null, "preseance": "32", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO419610"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM772414", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2020-06-11", "datePublication": "2020-06-11", "dateFin": null, "preseance": "16", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Secr\u00e9taire", "libQualite": "Secr\u00e9taire", "libQualiteSex": "Secr\u00e9taire"}, "organes": {"organeRef": "PO419610"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM722754", "acteurRef": "PA332228", "legislature": "15", "typeOrgane": "ASSEMBLEE", "dateDebut": "2017-06-18", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "50", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "membre", "libQualite": "membre", "libQualiteSex": "membre"}, "organes": {"organeRef": "PO717460"}, "suppleants": {"suppleant": {"dateDebut": "2017-06-18", "dateFin": null, "suppleantRef": "PA719764"}}, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": "Bretagne", "regionType": "M\u00e9tropolitain", "departement": "Ille-et-Vilaine", "numDepartement": "35", "numCirco": "6"}, "causeMandat": "\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales", "refCirconscription": "PO717768"}, "mandature": {"datePriseFonction": "2017-06-21", "causeFin": null, "premiereElection": "1", "placeHemicycle": "114", "mandatRemplaceRef": null}, "collaborateurs": {"collaborateur": [{"qualite": "M.", "prenom": "Christophe", "nom": "Deroyer", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "Mme", "prenom": "Adeline", "nom": "Biard", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "Mme", "prenom": "Florence", "nom": "Dubois", "dateDebut": null, "dateFin": null}]}}]}}}