{"acteur": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "IdActeur_type", "#text": "PA605131"}, "etatCivil": {"ident": {"civ": "M.", "prenom": "Christophe", "nom": "Castaner", "alpha": "Castaner", "trigramme": "CCS"}, "infoNaissance": {"dateNais": "1966-01-03", "villeNais": "Ollioules", "depNais": "Var", "paysNais": "France"}, "dateDeces": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "profession": {"libelleCourant": "Autre profession", "socProcINSEE": {"catSocPro": "Cadres de la fonction publique, professions intellectuelles et  artistiques", "famSocPro": "Cadres et professions intellectuelles sup\u00e9rieures"}}, "uri_hatvp": "https://www.hatvp.fr/pages_nominatives/castaner-christophe", "adresses": {"adresse": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD649050", "type": "0", "typeLibelle": "Adresse officielle", "poids": "1", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Assembl\u00e9e nationale", "numeroRue": "126", "nomRue": "Rue de l'Universit\u00e9", "complementAdresse": null, "codePostal": "75355", "ville": "Paris 07 SP"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD716092", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "christophe.castaner@assemblee-nationale.fr"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD730212", "type": "2", "typeLibelle": "Adresse publi\u00e9e de circonscription", "poids": "22", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Permanence parlementaire", "numeroRue": "6", "nomRue": "Place Martin Bret", "complementAdresse": null, "codePostal": "04300", "ville": "Forcalquier"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseTelephonique_Type", "uid": "AD730214", "type": "11", "typeLibelle": "T\u00e9l\u00e9phone", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "04 92 78 91 17"}]}, "mandats": {"mandat": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM774700", "acteurRef": "PA605131", "legislature": "15", "typeOrgane": "CONFPT", "dateDebut": "2020-09-10", "datePublication": "2020-09-11", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO725343"}, "suppleants": null, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": null, "regionType": null, "departement": null, "numDepartement": null, "numCirco": null}, "causeMandat": null}, "mandature": {"datePriseFonction": null, "causeFin": null, "premiereElection": "0", "placeHemicycle": null, "mandatRemplaceRef": null}, "collaborateurs": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM780316", "acteurRef": "PA605131", "legislature": null, "typeOrgane": "PARPOL", "dateDebut": "2020-12-01", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "5", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO761294"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM774699", "acteurRef": "PA605131", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2020-09-10", "datePublication": "2020-09-11", "dateFin": null, "preseance": "1", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Pr\u00e9sident", "libQualite": "Pr\u00e9sident du", "libQualiteSex": "Pr\u00e9sident du"}, "organes": {"organeRef": "PO730964"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM774346", "acteurRef": "PA605131", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2020-08-04", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre du", "libQualiteSex": "Membre du"}, "organes": {"organeRef": "PO730964"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM775052", "acteurRef": "PA605131", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2020-10-01", "datePublication": "2020-10-01", "dateFin": null, "preseance": "32", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO59046"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM774339", "acteurRef": "PA605131", "legislature": "15", "typeOrgane": "ASSEMBLEE", "dateDebut": "2017-06-18", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "50", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "membre", "libQualite": "membre", "libQualiteSex": "membre"}, "organes": {"organeRef": "PO717460"}, "suppleants": {"suppleant": {"dateDebut": "2017-06-18", "dateFin": null, "suppleantRef": "PA718706"}}, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "regionType": "M\u00e9tropolitain", "departement": "Alpes-de-Haute-Provence", "numDepartement": "04", "numCirco": "2"}, "causeMandat": "reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du Gouvernement", "refCirconscription": "PO717502"}, "mandature": {"datePriseFonction": "2020-08-04", "causeFin": null, "premiereElection": "1", "placeHemicycle": "422", "mandatRemplaceRef": "PM722430"}, "collaborateurs": {"collaborateur": [{"qualite": "Mme", "prenom": "Clara", "nom": "Leibundguth", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Boris", "nom": "Marchal", "dateDebut": null, "dateFin": null}]}}]}}}