{"acteur": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "IdActeur_type", "#text": "PA719020"}, "etatCivil": {"ident": {"civ": "Mme", "prenom": "Nathalie", "nom": "Porte", "alpha": "Porte", "trigramme": "NPO"}, "infoNaissance": {"dateNais": "1973-02-02", "villeNais": "Rodez", "depNais": "Aveyron", "paysNais": "France"}, "dateDeces": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "profession": {"libelleCourant": "Cadreur-monteur en vid\u00e9o", "socProcINSEE": {"catSocPro": "Cadres d'entreprise", "famSocPro": "Cadres et professions intellectuelles sup\u00e9rieures"}}, "uri_hatvp": "https://www.hatvp.fr/pages_nominatives/porte-nathalie-18802", "adresses": {"adresse": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD719022", "type": "0", "typeLibelle": "Adresse officielle", "poids": "1", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Assembl\u00e9e nationale,", "numeroRue": "126", "nomRue": "Rue de l'Universit\u00e9,", "complementAdresse": null, "codePostal": "75355", "ville": "Paris 07 SP"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD774771", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "nathalie.porte@assemblee-nationale.fr"}]}, "mandats": {"mandat": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM780344", "acteurRef": "PA719020", "legislature": null, "typeOrgane": "PARPOL", "dateDebut": "2020-12-01", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "5", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO710396"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM774201", "acteurRef": "PA719020", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2020-07-29", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre du", "libQualiteSex": "Membre du"}, "organes": {"organeRef": "PO730934"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM775060", "acteurRef": "PA719020", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2020-10-01", "datePublication": "2020-10-01", "dateFin": null, "preseance": "32", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO419865"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM776082", "acteurRef": "PA719020", "legislature": "15", "typeOrgane": "GE", "dateDebut": "2020-10-15", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO746674"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM774184", "acteurRef": "PA719020", "legislature": "15", "typeOrgane": "ASSEMBLEE", "dateDebut": "2017-06-18", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "50", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "membre", "libQualite": "membre", "libQualiteSex": "membre"}, "organes": {"organeRef": "PO717460"}, "suppleants": null, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": "Normandie", "regionType": "M\u00e9tropolitain", "departement": "Calvados", "numDepartement": "14", "numCirco": "3"}, "causeMandat": "remplacement d'un d\u00e9put\u00e9 ayant d\u00e9missionn\u00e9 pour cause d\u2019incompatibilit\u00e9 pr\u00e9vue aux articles LO 137, LO 137-1, LO 141 ou LO 141-1 du code \u00e9lectoral", "refCirconscription": "PO717598"}, "mandature": {"datePriseFonction": "2020-07-28", "causeFin": null, "premiereElection": "0", "placeHemicycle": "001", "mandatRemplaceRef": null}, "collaborateurs": {"collaborateur": [{"qualite": "Mme", "prenom": "Magalie", "nom": "Quesnot", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Xavier", "nom": "Charles", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Anthony", "nom": "Renard", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "Mme", "prenom": "Beriwan", "nom": "Diessler", "dateDebut": null, "dateFin": null}]}}]}}}