{"acteur": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "IdActeur_type", "#text": "PA722142"}, "etatCivil": {"ident": {"civ": "M.", "prenom": "Fran\u00e7ois", "nom": "Ruffin", "alpha": "Ruffin", "trigramme": "FRU"}, "infoNaissance": {"dateNais": "1975-10-18", "villeNais": "Calais", "depNais": "Pas-de-Calais", "paysNais": "France"}, "dateDeces": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "profession": {"libelleCourant": "Reporter", "socProcINSEE": {"catSocPro": "Cadres de la fonction publique, professions intellectuelles et  artistiques", "famSocPro": "Cadres et professions intellectuelles sup\u00e9rieures"}}, "uri_hatvp": "https://www.hatvp.fr/pages_nominatives/ruffin-francois", "adresses": {"adresse": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD722144", "type": "0", "typeLibelle": "Adresse officielle", "poids": "1", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Assembl\u00e9e nationale,", "numeroRue": "126", "nomRue": "Rue de l'Universit\u00e9,", "complementAdresse": null, "codePostal": "75355", "ville": "Paris 07 SP"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseSiteWeb_Type", "uid": "AD725876", "type": "22", "typeLibelle": "Site internet", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "www.francoisruffin.fr"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseSiteWeb_Type", "uid": "AD726310", "type": "24", "typeLibelle": "Twitter", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "@Francois_Ruffin"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD726540", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "contact@picardiedebout.fr"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseSiteWeb_Type", "uid": "AD726720", "type": "25", "typeLibelle": "Facebook", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "FrancoisRuffin80"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD728322", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "francois.ruffin@assemblee-nationale.fr"}]}, "mandats": {"mandat": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatMission_Type", "uid": "PM779668", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "MISINFOCOM", "dateDebut": "2021-01-13", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO779613"}, "libelle": null, "missionSuivanteRef": null, "missionPrecedenteRef": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM745569", "acteurRef": "PA722142", "legislature": null, "typeOrgane": "PARPOL", "dateDebut": "2017-12-01", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "5", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO744856"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM748017", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "ORGEXTPARL", "dateDebut": "2018-01-10", "datePublication": "2018-01-11", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO717436"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM731528", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2017-06-27", "datePublication": "2017-06-28", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre du", "libQualiteSex": "Membre du"}, "organes": {"organeRef": "PO730958"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM780707", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2021-02-11", "datePublication": "2021-02-11", "dateFin": null, "preseance": "16", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Secr\u00e9taire", "libQualite": "Secr\u00e9taire", "libQualiteSex": "Secr\u00e9taire"}, "organes": {"organeRef": "PO419610"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM780706", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2021-02-11", "datePublication": "2021-02-11", "dateFin": null, "preseance": "32", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO419610"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM768305", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "GE", "dateDebut": "2019-11-15", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO747185"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM740360", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "GA", "dateDebut": "2017-10-17", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO733667"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM740359", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "GA", "dateDebut": "2017-10-17", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO733132"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM740989", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "GA", "dateDebut": "2017-10-24", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "8", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "libQualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "libQualiteSex": "Vice-Pr\u00e9sident"}, "organes": {"organeRef": "PO733667"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM742358", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "GA", "dateDebut": "2017-11-02", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "8", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "libQualite": "Vice-Pr\u00e9sident", "libQualiteSex": "Vice-Pr\u00e9sident"}, "organes": {"organeRef": "PO733132"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM723484", "acteurRef": "PA722142", "legislature": "15", "typeOrgane": "ASSEMBLEE", "dateDebut": "2017-06-18", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "50", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "membre", "libQualite": "membre", "libQualiteSex": "membre"}, "organes": {"organeRef": "PO717460"}, "suppleants": {"suppleant": {"dateDebut": "2017-06-18", "dateFin": null, "suppleantRef": "PA722146"}}, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": "Hauts-de-France", "regionType": "M\u00e9tropolitain", "departement": "Somme", "numDepartement": "80", "numCirco": "1"}, "causeMandat": "\u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales", "refCirconscription": "PO718298"}, "mandature": {"datePriseFonction": "2017-06-21", "causeFin": null, "premiereElection": "0", "placeHemicycle": "627", "mandatRemplaceRef": null}, "collaborateurs": {"collaborateur": [{"qualite": "M.", "prenom": "Sylvain", "nom": "Laporte", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Paul", "nom": "Bernardet", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "Mme", "prenom": "M\u00e9lanie", "nom": "Vasselin", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Dimitri", "nom": "Bourri\u00e9", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Damien", "nom": "Maudet", "dateDebut": null, "dateFin": null}]}}]}}}