{"acteur": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "uid": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "IdActeur_type", "#text": "PA748954"}, "etatCivil": {"ident": {"civ": "M.", "prenom": "Antoine", "nom": "Savignat", "alpha": "Savignat", "trigramme": "ASV"}, "infoNaissance": {"dateNais": "1975-07-22", "villeNais": "Cormeilles-en-Parisis", "depNais": "Val-d'Oise", "paysNais": "France"}, "dateDeces": {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:nil": "true"}}, "profession": {"libelleCourant": "Avocat", "socProcINSEE": {"catSocPro": "Professions lib\u00e9rales et assimil\u00e9s", "famSocPro": "Cadres et professions intellectuelles sup\u00e9rieures"}}, "uri_hatvp": "https://www.hatvp.fr/pages_nominatives/savignat-antoine", "adresses": {"adresse": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD748979", "type": "0", "typeLibelle": "Adresse officielle", "poids": "1", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Assembl\u00e9e nationale", "numeroRue": "126", "nomRue": "Rue de l'Universit\u00e9,", "complementAdresse": null, "codePostal": "75355", "ville": "Paris 07 SP"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdressePostale_Type", "uid": "AD748981", "type": "2", "typeLibelle": "Adresse publi\u00e9e de circonscription", "poids": "2", "adresseDeRattachement": null, "intitule": "Permanence parlementaire", "numeroRue": "11", "nomRue": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "complementAdresse": null, "codePostal": "95300", "ville": "Pontoise"}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "AdresseMail_Type", "uid": "AD751821", "type": "15", "typeLibelle": "M\u00e8l", "poids": null, "adresseDeRattachement": null, "valElec": "antoine.savignat@assemblee-nationale.fr"}]}, "mandats": {"mandat": [{"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatAvecSuppleant_Type", "uid": "PM774811", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "CJR", "dateDebut": "2019-07-01", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "5", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Juge suppl\u00e9ant", "libQualite": "Juge suppl\u00e9ant", "libQualiteSex": "Juge suppl\u00e9ant"}, "organes": {"organeRef": "PO58996"}, "suppleants": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatMission_Type", "uid": "PM779812", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "MISINFOCOM", "dateDebut": "2021-01-20", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "16", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Rapporteur", "libQualite": "Rapporteur", "libQualiteSex": "Rapporteur"}, "organes": {"organeRef": "PO779613"}, "libelle": null, "missionSuivanteRef": null, "missionPrecedenteRef": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatMission_Type", "uid": "PM779671", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "MISINFOCOM", "dateDebut": "2021-01-13", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "0", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO779613"}, "libelle": null, "missionSuivanteRef": null, "missionPrecedenteRef": null}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM761271", "acteurRef": "PA748954", "legislature": null, "typeOrgane": "PARPOL", "dateDebut": "2018-12-01", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "5", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO710396"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM757048", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "ORGEXTPARL", "dateDebut": "2018-03-08", "datePublication": "2018-03-09", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO756933"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM748959", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "GP", "dateDebut": "2018-02-05", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre du", "libQualiteSex": "Membre du"}, "organes": {"organeRef": "PO730934"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM767484", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "COMPER", "dateDebut": "2019-10-11", "datePublication": "2019-10-11", "dateFin": null, "preseance": "32", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Membre", "libQualite": "Membre", "libQualiteSex": "Membre"}, "organes": {"organeRef": "PO59051"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatSimple_Type", "uid": "PM781780", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "CMP", "dateDebut": "2021-02-19", "datePublication": "2021-03-04", "dateFin": null, "preseance": "20", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "Titulaire", "libQualite": "Membre titulaire", "libQualiteSex": "Membre titulaire"}, "organes": {"organeRef": "PO781499"}}, {"@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "@xsi:type": "MandatParlementaire_type", "uid": "PM748958", "acteurRef": "PA748954", "legislature": "15", "typeOrgane": "ASSEMBLEE", "dateDebut": "2018-02-04", "datePublication": null, "dateFin": null, "preseance": "50", "nominPrincipale": "1", "infosQualite": {"codeQualite": "membre", "libQualite": "membre", "libQualiteSex": "membre"}, "organes": {"organeRef": "PO717460"}, "suppleants": {"suppleant": {"dateDebut": "2018-02-04", "dateFin": null, "suppleantRef": "PA748956"}}, "chambre": null, "election": {"lieu": {"region": "Ile-de-France", "regionType": "M\u00e9tropolitain", "departement": "Val-d'Oise", "numDepartement": "95", "numCirco": "1"}, "causeMandat": "\u00e9lection partielle, suite \u00e0 l'annulation de l'\u00e9lection d'un d\u00e9put\u00e9", "refCirconscription": "PO718504"}, "mandature": {"datePriseFonction": "2018-02-05", "causeFin": null, "premiereElection": "0", "placeHemicycle": "070", "mandatRemplaceRef": null}, "collaborateurs": {"collaborateur": [{"qualite": "M.", "prenom": "Guy-No\u00ebl", "nom": "Orthion", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "Mme", "prenom": "Caroline", "nom": "Bettinger-Aucagos", "dateDebut": null, "dateFin": null}, {"qualite": "M.", "prenom": "Thierry", "nom": "Pilath", "dateDebut": null, "dateFin": null}]}}]}}}